% LaTeX file for resume 
% This file uses the resume document class (res.cls)

\documentclass[margin]{res} 
% the margin option causes section titles to appear to the left of body text 
\textwidth=5.2in % increase textwidth to get smaller right margin
%\usepackage{helvetica} % uses helvetica postscript font (download helvetica.sty)
\usepackage{newcent}   % uses new century schoolbook postscript font 

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\textheight = 700pt

\begin{document} 

\name{Dylan Farvacque\\[12pt]} % the \\[12pt] adds a blank line after name

\address{{\bf Adresse} \\ 7220, 21\textsuperscript{e} Avenue, app\#205 \\ Montr\'{e}al, QC, H2A 2J5  \\ Canada. \\(438) 873-0497 }
\address{{\bf Courriel} \\ dylan.farvacque@polymtl.ca}

\begin{resume} 


  %Section competences 
  \section{Comp\'{e}tences}

  %skills sur 2 colonnes
  \begin{ncolumn}{2}
    \bf{\underline{Langages:}} & \bf{\underline{Logiciels:}} \\
    C/C++, Python, & Microsoft Visual Studio, \\
    Java et Makefile,  & Emacs, \LaTeX, \\
    C\#, Python et VHDL, & GNU/linux, \\
    Notions de Swift, & Git et SVN, \\
    Bases de language assembleur. & XCode, Netbeans. \\
    
  \end{ncolumn}

  
  %Sous-sec aptitudes generales   
  {\bf Aptitudes g\'en\'erales}
  \begin{itemize} \itemsep -2pt
  \item Prendre des initiatives;
  \item Sens des responsabilit\'es et de l'organisation;
  \item Capacit\'e \`a s'adapter, apprendre et \`a appliquer;
  \item Passionn\'e par le partage des connaissances, aime rencontrer\\ des gens et construire des relations.
  \end{itemize}
  \HRule

  %Sectoin honneur et reconnaissances
  \section{Bourses \& Reconnaissances}
  
  {\bf Comp\'etition IEEExtreme 8.0 et 9.0} \hfill 2014 - 2015
  \begin{itemize} \itemsep -2pt
  \item Comp\'etition mondiale d'algorithmie en \'equipe;
  \item Termine 99\textsuperscript{e} de la comp\'etition sur 1852 \'equipes; \hfill octobre 2014
  \item Termine dans le top 200 mondial et top 10 national; \hfill octobre 2015
  \item Comp\'etition de 24h de programmation.
  \end{itemize}
  
  {\bf R\'{e}cipiendaire du prix Philip et Lily Malouf} \hfill mai 2014\\
  Polytechnique Montr\'eal
  \begin{itemize} \itemsep -2pt
  \item Termine 1\textsuperscript{er} de la comp\'{e}tition de robot dans le cadre du projet\\   int\'{e}grateur de 1\`{e}re ann\'{e}e.
  \end{itemize}
  
  {\bf Comp\'{e}tition informatique de polytechnique Montr\'{e}al} \hfill janvier 2014
  \begin{itemize} \itemsep -2pt
  \item Comp\'{e}tition d'algorithmie des comit\'{e}s informatique et logiciel;
  \item Termine 3\textsuperscript{e} des premi\`{e}re ann\'{e}e et 5\textsuperscript{e} au g\'{e}n\'{e}ral.
  \end{itemize}


  %Section implication externes
  \section{Implications}
  
  {\bf Co-admin du STEP} \hfill juin 2014
  \begin{itemize} \itemsep -2pt
  \item Entretien des serveurs des \'etudiants de Polytechnique; \hfill - pr\'esent
  \item Mise en place et maintient des logiciels de gestion de\\ versions Git et SVN;
  \item Mise \`{a} jour et entretien du site web du STEP (en cours);
  \item Cr\'{e}ation des mailing list, espaces web et bases de donn\'ees sur demande.
  \end{itemize}
  
  %Section education

  \section{\'{E}ducation}
  
  {\bf Baccalaur\'eat en g\'{e}nie logiciel} \hfill 2013 -\\ 
  \'{E}cole Polytechnique Montr\'{e}al \hfill pr\'{e}sent
  \begin{itemize} \itemsep -2pt
\item Projet int\'egrateur de troisi\`eme ann\'ee en cours;
\item \'Evolution et d\'eveloppement d'un projet d\'ej\`a existant;
%  \item En cours : Projet int\'egrateur 2\textsuperscript{e} ann\'ee (UI en C\#, core en C++),\\ Syst\`eme d'exploitation, Infographie, Fichiers et bases de donn\'ees;
%  \item Termin\'es : Introduction \'a la programmation (C/C++), Programmation orient\'ee objet (C++), Projet int\'egrateur 1\textsuperscript{ère} ann\'ee (C/C++), Conception logiciel (C++), Structure de donn\'ees et algorithmes (java), Architecture de micro ordinateur (x86 assembly), Conception d'interface(java, html5, css, js), Ing\'eneirie informatique et logiciel, Système numérqiue logique (VHDL).  
  \item Relev\'{e} de notes sur demande.
  \end{itemize}

  %Section Experience
  
  \section{Exp\'{e}riences professionnelles}

  {\bf D\'eveloppeur logiciel,} Nventive, Montr\'{e}al, Canada \hfill mai 2015 -
  \begin{itemize} \itemsep -2pt  % reduce space between items
  \item D\'eveloppement d'application en C\# selon le patron MVVM; \hfill janvier 2016
  \item Travail selon la m\'ethodologie agile;
  \item Support et \'evolution de projets d\'ej\`a existants.
  \end{itemize}
  
  {\bf Technicien informatique,} Bureau en Gros, Montr\'{e}al, Canada \hfill juin 2014
  \begin{itemize} \itemsep -2pt  % reduce space between items
  \item Organiser son temps de travail avec le temps scolaire; \hfill - ao\^ut 2015
  \item Gestion des clients; recherche de la satisfaction;
  \item Cr\'{e}er et maintenir une atmosph\`{e}re de travail agr\'{e}able. 
  \end{itemize}
  
  %Section sport

  \section{Autres implications}

  {\bf Informatique}
  \begin{itemize} \itemsep -2pt % reduce space between items
  \item Participation \`a la comp\'etition Microsoft; \hfill novembre 2015
  \item Participation \`a la comp\'etition informatique\\ de Polytechnique Montr\'eal; \hfill janvier 2015
  \item Membre de Hackerrank afin d'am\'eliorer mes comp\'etences\\ en programmation.
  \end{itemize}
  
  {\bf Sport}
  \begin{itemize} \itemsep -2pt % reduce space between items
  \item Champion de Martinique de handball cat\'egorie \'eveil athl\'etique (9 ans et moins);
  \item Champion de Martinique de Gymnastique cat\'egorie Poussin (10- 11 ans);
  \item Champion de Martinique et vice-champion inter-acad\'emique de Badminton cat\'egorie Benjamin (12- 13 ans);
  \item 2\textsuperscript{e} Minime (14-15ans) de la Foul\'e de la St-Sylvestre (course de 5 km);
  \item Demi-finale du tournoi de tennis de St-Marie cat\'egorie Minime (13- 14 ans);
  \item 2\textsuperscript{e} tour du tournoi jeune de tennis de Spourtoune cat\'egorie minime (13- 14 ans);
  \item 3\textsuperscript{e} tour de l’open du Robert de tennis (toute cat\'egorie d'\^ages) à 14 ans;
  \item Vice-Champion de tennis par \'equipe de Martinique cat\'egorie 16- 18 ans \`a l'\^age de 15 ans.
  \end{itemize}


\end{resume} 
\end{document} 



